英國飲茶日常

我發現其實外國既酒樓 做既一部分點心 其實係香港都越來越少機會食到

蝦多士

蛋撻都有 不過計返成十幾蚊一個

就算炸曼頭 都有得叫 雖然我冇叫 係香港都買少見少
仲要因為人流唔係太多 所以有部分點心即叫即做
不過唔好處係中午12點之後先開 唔洗佢地2，3點返去整

係外國太悶 所以得閒就寫下食評 中意既可以follow下 當支持

Instagram:

係北愛爾蘭讀書 城市間酒樓仲好味過香港乜撚野美心皇宮、稻香 點撚樣搞 本土野係本土仲難食過外國

london?

樓主個頭好mk

咁遠... Ireland 好凍架喎...
可能因為整點心既係老野 做左幾十年
香港大集團 買大陸貨

金龍軒

或者又有可能 太耐冇飲茶一飲就覺得更加好味
但係好食過香港嗰啲大陸貨係must
Btw
個個都咁樣講嘅 其實唔係真係好凍
以家夜晚1度 我見倫敦都係6度咋嘛

樓主呢餐貴唔貴

有幾凍呀
咪同英格撚差唔多

平均一人 17，18磅
都食到好飽

好想跟樓主去試

唔係咁架 越北越凍

點解brighton 好似有咁多好野食

你係邊讀

距離brighton 184km

起碼2，3 個鐘頭 火車

不了
火車窮撚撘唔起要撘mega bus mega bus撘得仲耐

係咪果間係門口掛幅對聯果間，之前係Brighton 食過，棟下鬼佬同外江佬就得姐呀話，乜而家香港d酒樓有咁差咩，大三元鳳城蓮香應該仲好得嫁話

Manchester 哩面都係凍嫁喎

咪愈北愈凍

係呀 china garden 我覺得ok好味 好過一部分大集團

可唔可以post 鬼妹圖先？

3 is rubbish

好想飲茶呀
毒撚冇人同我飲茶打邊爐
想返香港

蛋撻仔呀

好近我

諗多左啦 鬼妹用我地睇大陸人既眼光 睇我地

唔係喔！都有Asian fever 嘅大佬 search 下 amwf 喇

Belfast果間lee garden？

Ching 又係gay town 撚

倫敦邊度飲茶好食？

其實好少見到gay

係 一個真係人飲唔落

一個人飲唔落

好多酒樓大廚係97前都移民晒去外國
所以水準會高過香港都唔出奇

有冇咁灰

睇到d相 即刻 肚餓 想飲茶😢

唔慣一條友飲

全部香港都有喎

一齊飲

就係問你 點會得一條友咁灰

我見個friend喺london用deliveroo 喺屋企飲茶
點解我呢邊冇...
不過一個人都食唔得幾多碟

China town 幾間都好食

Bayswater royal china 都幾好

文興

文興個叉燒飯
我要去london啊

我見過，我真係見過

通常香港人開嗰啲好食過大陸人開嗰啲

大陸人開既 好少係粵菜 通常係其他 之後加好多味精比你

想食

好正

上次飲4條友埋單唔駛40鎊
同樣份量分分鐘都要百幾一個人頭
仲要係稻香富臨d貨色

你係邊食 Brighton 物價比較高

係 個間野好似叫咩常滿樓？

係

人在英國又乾又凍
飲茶真係好有家的溫暖

Aii 日日落雨

果間真係好撚出名 我愛爾蘭同英國d朋友都識呢間野 我覺得呢佢小菜出色過點心 我住愛爾蘭都周不時過去食

Dublin我去過一次 食過一次中菜 係成條街都係中菜日菜個啲 aircoach 來回Dublin belfast先£10 都唔算貴 黎緊一個星期會去一去Dublin

Giffgaff

Giffgaff even worse. Lol

Capel / Parnell street?
Dublin多Asian嘢食但係無乜好食嘅廣東菜館
大部份都係川菜/東北菜
同埋物價比Belfast 起碼貴20%

其實Ireland唔會凍過英國
好似係因為有大西洋暖流影響
只不過天氣再濕鳩d咁解
可以連續成個禮拜無太陽 日撚日都落雨

In 金漢宮 we trust

聽到都覺得伏

中超買既 再求其煮熟既feel

呢間真好食
住左4年 個個星期食

Good friend 小菜最正

China garden 點心
Good friends不了 唔明點解香港人咁中意食
寜願chinachina 炒碟野
一係去遠d lucky star

Btw china garden 最正係飲茶時段碟伊面
干燒or龍蝦都正
同埋行過兩步就係genting

Good friend 既撚手小菜正過China garden
兩間都食過

我有genting會員卡

石庫門

chicken chow mein 先喺最正

收皮啦肥屍
屌 阻撚住個po

其實外國好多中餐廳都好撚好食
雖然睇落好貴 但份量通常都大大碟 計返分分鐘平過香港

香港租貴
而且英國材料比香港平 超市物價比香港平

我呢邊有幾間都勁好食
不過依家凍就寧願返屋企食頹飯 唔想出去

日日食中餐會破產

香港飲茶真係無啖好食
上廣州 佛山嗰啲地方食好過

大集團做壞晒手勢

前排有個po，90後點心大師話，唔知得稻香定富臨係大陸攞貨，其他都係自家制，唔知真定假

平均1-2星期食1次
食得自己煮既垃圾多 間中都要對自己好d

有冇發現 英國既拉麵好伏

我唔係英國
不過外國食日本野9成都係伏
反而韓國菜唔差 可能係做法簡單d

Wagamama

London Chinatown misato eat Tokyo 好好食wo

Wagamama?

Birmingham 有無??

巴打係belfast讀書？

如果剪毒撚頭又話似金鍾連登仔

講開日本野 今日岩岩到巴黎 酒店隔離有間正野

32歐 厚切 入口即化

笑左 giffgaff o2 今日全日無Internet connection 都好意思話3廢

個 otoro幾正 香港一定唔止32

Leeds 撚路過

lm上嚟相認

對paris嘅印象差到不得了 周街都係難民同黑人 地鐵又臭 條街又污糟 有多大陸蝗蟲 Belgium, Netherlands 明明係隔離但係情況好一億倍

3 student offer £15 30Gb data我覺得唔錯

加個tg 得閒相約出嚟食個飯
利申: brighton撚

我記得之前簽約 叫佢唔好改我號碼 之後佢改左
我都係15 pounds 一個月

原來有student offer架 真係唔知 不過我買開20都夠用有突

基本上屋企，學校都全程WiFi。

最正係有d 仲有推車仔

我係反而pay as you go。一年翻香港兩個月啦起碼 所以覺得簽約無咁抵

Good friends 小菜世界級 好食過香港

係咪執咗

Brighton 巴打

Ching有機一齊飲個茶

上星期先食完 brighton第一小菜

Keyboard warrior appeared again!

香港飲茶好食啲 蝦多士蛋撻香港飲開都有

睇到都餓

琴日先食完 推介臘味炒芥蘭
可以食10碗飯

蒜香骨 炸大腸

椒鹽鮮魷都好正
香港食唔返隻味

york有間香港人開既日本野唔差，1個dinner都係£10多d

Bristol 都有間 唔知咩friends執咗

London 都有間 大家用既名差唔多

有咩包先

1個便當/魚生飯/拉麵，全部都有碗麵豉湯跟

London 飲茶當然去皇朝

香港個d集團經營有中央廚房 邊似外國d茶樓仔有老師傅

咁多Brighton巴打

Bath 巴打

香港都好少食到咁正 32肯定冇呢個份量

London撚 首選yauatcha

唉 星期六又有示威 我住係鐵塔附近 下面放哂鐵馬係路邊
都唔知出唔出到酒店

識食一定係唐茶苑

岩岩上兩個星期到去愛爾蘭玩去左
我覺得都ok幾好食咁
可能我係英國冇咩食到好食既中餐

Soho間「品」

香港on9姐，傳統點心廣東省大把

jm9

屌 睇到都覺得唔好食
蛋撻就個蛋向下凹
炒麵見到麵覺得乾 少少色都冇
饅頭都好乾 放出嚟太耐

蒸排骨冇油水 冇光澤
鹹水角啲皮太厚 入面餸太少
不過樓主搬到去英國
點都係你贏
我係只留到係香港既垃圾

有冇史雲斯或者卡迪夫巴絲

Royal china

只番summer 兩個禮拜 唔中意香港

金田家同shoryu 咪好食

我會唔會識你呢🧐

名呢？

sushiwaka

Leeds都有
我覺得leeds間 senbon Sakura 再好食少少

做咩事要去英國畀人當做蝗蟲呢

有咖哩魚蛋

shoryu 都好食？

已follow
樓主試咗awong未
係我覺得最正嘅點心舖
雖然唔係傳統 而玩創新
但真係好抵屌 30£ lunch食到一星點心

最近搬咗去Worcester 乜柒都冇得食 屌

gotta ask 菠蘿山冇菠蘿

Ok la 咁我呢邊冇金田家嘛

Year 3 ，非kong soc.
相認po?

Sushiwaka 成日食佢個deliveroo bento box

下禮拜落london，jj插沙求高汁餐廳/日韓嘢

倫敦撚 可以去下Abbey road間hiro 飲平靚正

啲整得好嘅師父都主權移交之前去咗外國啦

角落頭灣仔閣唔錯 或者係phoenix garden #

有間喺China town對面街 喺另一間chatime隔離 食部隊鍋嘅
再唔係tcr喺個舊好大棟建築物度有間食燒肉嘅都唔錯
兩間Google就搵到

日本嘢都係eat Tokyo呢啲架喇

Year 3
睇左你啲舊po我應該唔識你

好撚多喎
你要全亞洲野食？

你year幾 讀咩
仆街我聽朝7點train返leeds, 依家都未瞓

Btw Leeds 就黎開chatime 我好滾動

唔該巴打，巴打讀邊間啊？
小弟下年master ucl, 求指點

係邊度傢？我平時去開the core 嗰間

我都year 3
一講讀咩就即刻知係我 我個科冇乜香港人

問下 香港個教育制度

未開，會開喺morrison 隔離
Mooboo都好好飲但始終鍾意chatime多啲
大集團 keep到水準

吓。。我嗰科2個Asian ，計埋我。
Physical geography

開咗一齊去

成記仲o係唔o係度

Burger&lobster duck&waffle
shake shack (好食過香港個間我覺得 )
Dozo 壽司好多香港人食
仲有間韓國部隊鍋叫assa

喺度啊，愈做愈旺

Burger&lobster 同dozo都食過！好正！

巴打已Grad？
仲喺度 但加哂價 某啲職員態度好閪
唔係冇得揀唔想幫襯佢

閪到仆街。btw 點樣整會員卡？我見人比張student id 有10% off

3年前exchange過黎,好似仲有恆昇行wor

唔好提 要比£10申請 就有一年9折
我好蠢咁整左。。。。先發現要買夠£100先回到本
話說以前既subscription fee 係£2

遠呀嘛 我懶
又一樣咁貴

唔洗，本土教育已完

£100好快炸喎。。 打幾次邊爐冇咗

好似10年前d style

Chattime 真心麻麻 如果同sharetea 之類比
好鞋口
最搞笑係 佢地落完order 整完比你 先serve 另一個

但唔喺London 真係好難搵到好似香港咁好飲既

通常出去打

所以我照飲

邊度打開？
湘味王定home

你講到唔飲咁

Home
以前會去crown
而家冇
但有間新開叫Wawin
可以同事燒肉同打邊爐

同時

冇得揀 不過佢抵比我話

拎美心皇宮 稻香呢堆垃圾比
樓主係香港係咪好少去其他地方飲茶

唔係我拎喎
你睇清楚個名先
我係覆佢

自膠

有冇人覺得 fish and chips 根本唔係正餐
係醉左先食既食物

唔會係我宿舍隔離嗰間掛
係咪係trinity hall 後面

Google 咗 真係
我食過，老闆好nice .
我住trinity hall.自爆

岩岩去完Manchester Glamorous老字號 食品唔錯but貴囉 但食得返細細個果陣味 仲留有龍鳳裝飾 入去講廣東話即刻唔同招呼

好遠 搭uber返學？

行路。。。15分鐘到roger steven
你住central village?

你食多幾次 就會有返屋企既感覺

因為開到好夜

係呀 我記得我有一次 醉左 佢連餐具都唔比我 用手

有冇邊間好食

我淨係知Brighton regency restaurant 同 bankers 都幾高質

regency有fish and chip架咩 以為得啲海鮮

亂入
飲茶去美心啦

Fish and chips 咪海鮮
其實regency 既海鮮一般般 想食好少少 比多少少錢食riddle and finn 算

上次行過見到 係要試下

食 64 degrees 啦 Brighton top3 價錢又比較合理

日本嘢kiku一流
價錢還好 但同eat tokyo比實冇得比
Kiku日本總店 london樓面全部日本人 去親都多日本人人女

打漏字 好多日本人食^

Coco 都ok 一芳就比人吹大左

Burgee&lobster 加左價之後又真係太貴既
Big easy 冇食過 一樣咁好食？

食佢個lobster roll 成隻香港都有

女呢

比我食晒

好懷念英國

好悶

比你記念下 English breakfast

希望你唔係講緊Lee garden

Belfast去 stranmillis road 食sphinex kebab 啦
Best kebab in uk

Dozo 要soho 果間先好食
另一間分店差好多